富途牛牛嘅影響力大到想像唔到

原來連登仔唔抽新股，依家會叫打新

割韭菜唔係大陸用語

以後大家要學祖國cut 短啲詞語
財報，超市等等

建議大家全部轉做紅漲綠跌，跟隨國家
係漲唔係升，唔好搞錯

好耐啦 橫盤 埋伏 狗莊呢d

好多人唔識投資
Or 剛剛接觸投資
唔識呢啲名詞既廣東話

Btw 屌得好！

咩野「打新」我都係第一次聽

深港通独家福利，港股LV2行情免费领（附操盘技巧）
2016/10/12 12:26 富途
有过港股投资经验的人都知道，香港交易所提供的实时深度行情是需要付费才能使用的。目前想在内地用上港股Level 2（以下简称「LV2」）实时行情，每月差不多要花上200港元左右。

此次，经过港交所批准，港美股互联网券商领导者——富途证券宣布，面向所有内地投资者免费开放港股LV2实时行情，首开行业先河。在深港通开通倒计时之际，不少股民对低估值蓝筹跃跃欲试，此举无疑是给内地投资者参与深港通打开了方便之门。

活动期间内只需点击进入「全民港股LV2」官方活动，即可免费领取长达半年的港股LV2实时行情！

所以話牛牛依單野咁落力吹gme, 分分鐘中共背後有份想搞死美國股市同自己賺一筆

打新嗰個留言二百幾個正評

打新=新嚟新豬肉要打到佢鬆

其實係文化有個斷層

d新股民第一次接觸d用字係富途上面好自然就跟左佢講

做多做空

香港幾十年都係講買升買跌...揸沽期指/某個股、沽佢...short佢...
真係近幾年先支那入侵講咩多頭空頭...

其實都正常
因為富途真係太多人用
大家日日望住就自然會跟住講
特別係新手如果由day1開始已經係睇富途
分分鐘以為呢個先係正確叫法

無計，90%連登仔選用富途牛牛

推

整合下d術語囉
都無人教

鬼知咩

連登仔果然係中國人
銀行用支銀 炒股用支牛

教下班人好啲喎
好快有代溝

教乜撚...等班支那廢材做一世窮鬼算

材

想問吓牛牛開戶想買美股 個帳戶叫美股孖展帳戶係咪正常

冇得教，果班新手惡過狗咁

做多 做空 多頭 空頭

最多人講應該係好友淡友, 好倉淡倉, 睇好睇淡股票

Gchi

第一次炒股想話上連登做下功課
都無咩po係導人入黎玩既

術語我都係自己google
(依家建議用duckduckgo）

有無資深股佬整合下？
定個個掛住睇股票搵錢唔得閒

我用開IB d term 都奇奇怪怪

又玩正字特警?? 打得快啫

睇好睇淡唔代表有實質行動...
但揸/沽佢係action黎...

仲有做好倉淡倉架啵

咁呢個係....

而家好友淡友變哂多軍空軍

"打新"我真係屌你老母

之前未有支牛果陣都係講開聽開"抽新股/抽IPO"
支牛多人用咗之後就多咗好多人講"打新"

等呢單嘢完咗學下硬件台屌撚死用中國字眼嗰班人囉

一早話牛牛個評論區係用來煽動散戶做市

牛軍熊軍傻淡

Push

唔明點解用支牛
係都要比人食多一浸錢

戇撚鳩 市面上大把財經書咁寫啦
係撚得支那用咩 台灣又咪咁用
咁撚政治正確？
我未買過港股都未用過牛牛
買美股都睇開英文source
唔覺得有咩問題

支那牛牛就支那牛牛喇

其實就算我未玩股票嗰陣時都唔知咩係打新
抽新股就知

黃色證劵行 =富途

有錢贏，唔反了

整唔係問題，有無人講返邊個應該點講

你擺明打拼音啦，話返人

唔係台灣用，香港就跟住用
綠升紅跌顏色都改得，好多國家揸車都係右上左落，台灣都係咁，港珠澳大橋都係咁，成個香港係咪又跟住改？
再者問心，依家個政商界各行業，究竟係「台灣化」，定「中國化」

香港自稱係「金融中心」，金融術語就算唔係帶領其他國家，都起碼要自己一套
成日陰啲陰啲咁改，慢慢就冇晒自己文化

啲資深股佬掛住玩膠撚新手
唔得閒理你㗎啦

看空看多
做空做多
多頭空頭

因為香港啲劵商太廢

你好撚屈

on9
我用開廢才/廢材 嘅

抵制中資真係世紀笑話

紅升綠跌最撚on9
根本唔符合人類心理

因為香港IPO無論點多人抽點超額，起碼都有0.2%中到，但支那式A股IPO個抽中率係0.001-0.05%不等，所以支民用打機術語當係大佬咁打，明未？？

超市都祖國詞語？
你都on撚9

成個post淨係識得屌，又唔話俾人知正確應該點叫

屌鳩哂你班垃圾啦
但我依啲老屎忽係唔會教精你地
你地自己食屎啦

有冇巴打整番個香港用語list
以正視聽
我一直用緊英文，唔confirm啲中文係用開咩字
Long - 買入
Short - 賣出
Naked short - 沽空（?)
Financial report - 財務報表
Ipo subscription - 抽新股
Squeeze - 震倉
scalping - 老鼠倉

係連登無得討論架
仲會有班人好鐘意搞事 之後個post實係嗌交多

08年：我係中國人阿hi

之前整過一個關於譯音用字嘅Google Sheet
費時分開，我加埋落去

知道啲字係點寫嘅係呢個Post留言（我會爬文，唔駛quote我）
又或者係個Worksheet到㨂插入>註解

我淨係識 龍龍哈

屌你 唔識都出po糾正人？
問下先呀嘛

舊時都成日講做空啦，夾硬迫人講做淡做乜
例如GME事件老一輩如蕭生咪叫夾空倉

蝗語就係7
打你老母臭咩

入金

按上面咁多位講法，支語普及有乜怪得邊個

業績就業績 財你老母報

呢個又係
老豆老母會唔會同你講去銀行入金同出金？

依家喺連登講業績會無人明

做空有聽過做多真係近年先聽到

最老實講唔好吹奏咩國際金融中心啦
借來嘅時間嚟
同埋係「國際金融中心」，本身香港就係食四方飯
文化都係來自唔同地方
你講咩自己文化咁得啲小漁村術語咋喎

呢啲根本唔係本土主義，
你如果係外國引嚟嘅嘢就唔用得
外國人用A你就用B，咁不如返去做小漁村啦，金融系統來自荷蘭、英國、美國、猶太人

孖展藍籌牛熊全部來自英文，要本土唔該講圍頭話問下四大家族蜑家人唔該

抽新股...

Naked short 無貨沽空

Squeeze 挾淡倉

Scalping 超短線交易

申：好似係

中文唔好，咁咩係打新

打新今日第一次聽

on9少陣

IB啲中文好似google translate咁搞唔掂

仲有咩'拉升'
香港不嬲叫'爆升'

抽新股

唔怪得之佢綠色係代表跌啦
唔掉番轉真係唔識睇

睇返大時代點講

呢幾晚好多

停牌

真，星期五先出左幾篇文

成班人又話自己黃又用牛牛其實會唔會覺得自己虛偽

做多做空都大概明
點解叫多頭，空頭？頭係咩?

香港人早就習慣哂

即係好友淡友

仲有咩 音樂椅遊戲
由細都大都係叫 爭櫈仔囉好無

應該係頭寸/倉位既意思 即係Position

咩係頭寸，一開始我仲以為講緊頭目嘅意思，代指「做多」嘅人咁樣

牛巿 = 交易場上人頭湧湧 = 多頭

熊巿 = 交易場上無乜人 = 空頭

唔係尻吹 個時見台灣人係咁講 專登google 搵返個解釋

出財報 ＝ 公佈業績？

要形容低機率用抽蛋好過打大佬啦
有邊隻game個大佬係0.05%機率出現？金屬史萊姆 異色pkm 咁低機率出現就應該用刷去形容啦 套返落新股叫刷新都冇打新咁九唔搭八
跟本就係黨文冇幾多動詞可以用 乜鳩都打

見台灣人用所以冇支語咁反感 但係估唔到個解釋咁痴線
好同淡直接好多 唔使教睇字面都估到

咩係頭寸自己google下啦....

我咁理解
做多做空 係動詞 講緊你買入/沽出呢個動作
多頭空頭 係名詞 請緊你做完上面個動作後 倉位位置既名稱

佢地d用語好多都好奇怪
大陸人成日講靠譜，我都唔明可靠就可靠，譜乜鬼？
前排先知，原來靠譜係出於離譜既反意詞